big4吸引力大不如前

K記要請啲樹u OU 嘩屌嗰啲學生正常㗎咩

d記一㞗樣

咪就係eason sharing個陣話聽唔明廣東話個班蝗

D記重有consulting 頂住個雞頭，屌k記做乜事，成堆sw垃圾，又有啲大陸仔second，不淪不類

不嬲都冇吸引力架啦
人工奀工時長

點解intern都咁難搵 雖然非accounting major

仲big4? big6啦

做上去又唔係話太差嘅

難㗎咩，intake一大堆喎

宜家big4有手有腳入到啦

啱呀，OA admin茶水都喺big4員工

識幾個恆大既都入左big 4

都真 gpa又唔係高

嘩屌

算啦

隨時過多幾年，連恆大都當水泡offer

我都識個
仲以為自己人中之龍

無吸引力，工時長認同
但人工低就真係.... 可以兩年30k 3年40k 人人入得，仲想點

人地都叫過3爆4既
非8大姐

嗰班人質素普遍真係差啲

其實個path係點？大概幾錢人工？

最typical嘅Audit career path 咪asso，senior，manager，senior manager，partner 囉。今年manager 第一年最低嗰間normal pay都5萬3一個月，講緊不過係做咗5年嘢。

話audit做到狗係事實，不過眼見好多人跳出去做corp fin, advisory, pre ipo fc,都好好搵。可惜，連登班行外人唔知呢樣嘢

三十歲人有五萬人工已經好好

有幾多%可以升到上manager?

我3大 grad但一出黎做commercial
我都有d後悔無報big 4
都唔係咁易入啦依加...

搵得少啲定咩原因？

one pp班黑絲妹好正

好多人senior有好路數走咗（走咗出到去都搵到4-5皮）升唔升manager已經唔係咁重要，重要係要知道自己條career path想點走。

俾你選會選穩定or有挑戰嘅工？

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有興趣就過黎留言

前年Hku grad，入咗big 4 做做到依家
算唔算愧對母校

不嬲big4都係閪工
計返時薪不值一提
有幸消耗幾年肝功能上到middle level先叫有啲曙光

五萬三人工？

K記冇左好多大客...玩撚完架啦

咪係 同d恆大仔做同樣既野

依家啲大學生都係咁上下架啦 讀其他學校會高貴啲？唔怪得大學生fg得13k 個腦裝屎

聽講k記有高層話too many ipos now

而家SM幾錢人工到

HD請唔請

講左好多次，big 4 只係踏腳石，3年內考到牌就走，叻嘅就兩年內，考試多資源，相比出面合格機會高好多。

3年出到黎，人工最少3萬以上，識有啲4萬樓上，但已經可以過正常人生活。

相比其他公司其他行業，打工仔黎講呢條路真係最快方法。唔希望大家到時後悔自己當初唔願意犧牲呢三年，過左海望返轉頭其實呢三年唔算得係啲咩。

利申，後悔緊

2013年以前既BIG4 人工就吸引
講真果個做到SENIOR 既人真係好易買到樓
依加通脹通到ON9 但BIG4 人工都係同幾年前差唔多, 吸引力梗係大減, 個個一畢業考政府

仲有邊兩間big

直接入ibank做 一grad 人工高

唔同意
未升manager出去升難好多,起碼兜多三四年
點都係入面升左先出去
人工有啲人考唔到cpa果啲
係d記k記都係得兩皮
一定係牌->升左fm先
跟住條路先係你講咁樣
都的確順利考到牌升可以30歲或以前5皮
但現實好多人連個牌都考唔到😂
當然其實cpa比起律師果啲已經易好多...

所以咪好多人考唔到轉去考個垃圾CPAA
簡直係會計界大BUG
唔知點解成行會認CPAA

考個dse勁少少就當正自己係寶
8大入面大撚把嫖賭飲吹唔讀書
成日拎住自己3大 8大打飛機
好撚羞家
如果我係老世 我都寧願請個做得野既樹仁 ou仔
都唔撚請個做又唔做得 成日係到打飛機以為自己好叻既人

無所謂架,出返commercial都係唔認你

咩COMMERCIAL 過埋BIG4
你講緊兩三萬果啲工定大公司MT
BIG4 門檻低又咁快,穩定可以4,5皮應該無咩行業可以比得上 (首先要付出個肝)

真心咩
JOBSDB 好多都係"Member of ACCA / HKICPA / relevant professional qualifications"
ACCA 又係奇芭黎 雖然都話有一定難度, 但其實係英國本土都無人識

市場供求係咁架啦，呢個年代仲出呢個閪價想請到咩人，過多幾年頂唔順咪加返正常人工請返正常人

MANC 同 T&H 囉

in PWC we trust

咁你講呀 想學野

VOUCHING
巴打你應該未做到SENIOR
做埋啲低端野以為係AUDIT 全部
應付過TECH 清過Q未呀大佬要正常人思維架

啲小學雞係咁
邊間u係得啲hr鍾意篩出嚟
一般line manager都無preference
做過咩公司掂過咩project,lead到咩程度升係重點

識入一定入big6
有on job training邊做邊學邊比人屌

咁如果ou仔interview過到hku過唔到咁又點計先，入到去又捱到三年考到牌嘅差極有限，咩u又有咩所謂

人地prefer三大都係screen cv唔想晒時間in咁多人，學校名只代表平均質素，唔會反映到入面最top/最差個班人

係就係咁講
但big4 主力係 campus recruitment
佢地嘅 target 係freshgrad
所以有得揀一定會揀3大，even你係OU真係好標青

最好嘅例子就係campus recruitment talk, 幾間big4 嘅HR team 都無去啲比較弱嘅大學搞

而樓上講嘅例子應該比較適合其他工種（non freshgrad)

其實OU 入得去既應該都有一定背景
普通人照正常途徑APPLY FG PROGRAM 根本一開始已經比HR 篩走左

其實係 識一個OU仔做到BIG4 MGR 真係好勤力

真係覺三年考完牌出去好搵？
List com In-house accountant差錢一個月呀？冇4，5年經驗都難d入

小弟畢業後想入big 4... 係咪好on9?

都叫有3皮既 之後就睇運....

希望D advisory長做長有好deal

利申: D fin advisory

四年準備好，入eo可能仲舒服

依個時勢有得入政府梗係入 頭也不回 根本無敵 年年加通脤同跳POINT

咁你講咩井底
阿豬阿狗夠知FG 一出黎做IBANK / 銀行MT / 大公司MT 好搵好PAY
同入BIG4 門檻相比差幾遠?

如果你係MGR 都咁既思維 咁唔怪得K記沒落

我想問我邊忽懶叻?
你UP得出"VOUCHING 小學做都得唔洗大學生", 你真係做AUDIT? VOUCHING只係JUNIOR 做既野
之後上去熟STANDARD 講判斷力 講對數字敏感細心 無返咁上下教育水平點做到?

酸到你呢

仲有你如果係MGR (前題無9UP ) 都有一定年資
仲係到講出身你會唔會太小學雞?
不如講埋中學讀邊間呀笨 都痴根
FG之後社會做野講關係 講實力 講運氣架啦, 仲講出身 笑死人MGR WO

樓豬咩Department?

我幾年前畢業個時大家都傳緊有手有腳就入得

嗯 我都幾肯定你唔係做audit 就算係都一定唔係mgr
你前面講到咁熟k 記又唔話自己唔係k 記
繼續吹呀

現實就係你睇唔起個d依家同你做同一個位 你咪繼續睇唔起人

問題係個傻鳩樓主 一開始駁人“睇人醒唔醒目 做唔做得野”
居然用vouching 係小學雞都識做既野所以唔洗大學生
HR以及一間公司請一個fg 返黎真係純粹為左佢一兩年內做既野？
我想問一個人係mgr 角度睇個同事
會唔會係睇做vouching都痴根 明顯係睇wp 做成點 analysis paperwork 寫得好唔好

嘩 你好醒姐係認左係k 記做過啦

依家啲大學生啲質素咪一鳩樣 大把人16 7 asso升三大啦 同埋咁大個人成熟啲啦 仲拎自己學校名黎打飛機咩 要講出身洗唔洗睇撚埋你老豆老母揾幾多啊？

個傻鳩睇唔起啲同佢同grade 又出身無佢咁好既人
但又跳唔到出去 咪繼續係到忍氣吞聲dup 低個頭做 跟著唯一上網發洩

你傻閪啫，唔係我醒

so far我同grade都真係乜啲ou樹u仔，你唔好抱咁嘅心態做嘢呀，一味先入為主斷鳩估好撚慘㗎你樓上啲人

都唔夠你豬兜 比人推一推就認哂
姐係上面“我唔係k 記”講大話啦
繼續啦 幾好玩

班撚樣都照roll上年嘅ja wor，做得好唔好呀？識改increase做decrease囉，好似你咁識食飯識痾屎咁

咁我真係唔係k記喎 你斷鳩估成癮？有冇比人恨恨屌你做啲嘢垃鳩圾

咩叫先入為主？
我純粹係你既留言入面抽有用既資訊再推到你個豬兜幫我confirm

冷靜啲啦mgr
咩人咪跟返咩mgr 囉
你唔識提點架？
個個天才一黎就識做識寫呀？
跟著你真係慘 凈係識上網怨

學人講出身 你以為自己貴族blue blood 咩
你鍾唔鍾意都好依家big4 就大把非三大非八大外國野雞既 你咁睇唔起人你咪係公司講剩係會同三大畢業既人食lunch囉

全部嘢都係你自己諗出嚟
你有冇做過k記
同你係咪k記度做係兩樣嘢嚟
不過老實講，你條懞仔個腦都塞塞地，get唔到人地意思之餘，重詞不達意，重要懶鳩醒 都係嗰句，你樓上啲人好撚慘，要管住你條廢柴做嘅嘢，希望佢地唔洗redo啦，夜啦，我唔得閒同你鳩噏啦 聽朝先屌柒你條垃圾

係啦係啦 全世界最醒係你 其他人都係廢係垃圾 開心未呀豬兜

果然你樓主條撚樣唔係做audit
連登起底功能真係好做
點先入為主呀 推中左wo

仲想包女人
big4 咁撚多女都搵唔到 有問題又凈係識上網屌
你條撚樣都幾毒 繼續係現實打飛機啦

梗係啦，依家社會物質富裕左，年青人好多都講work life balance ，仲邊咁得閒拎條命黎陪你捱
講搵錢又無sales搵得多。

涯到咪得囉

口講話無睇唔起人 轉個頭分黨分派 香港大學生

Big 4 Manager 人工先同 ifirm trainee差唔多

讀ac
個牌都一樣架啦

點呀柒咗先後想起我底呀，廢柴重起到乜呀

四大地產果D 有，但預左要OT

我有個中學師妹 HKCEE 唔掂
去咗澳洲 hea 咗幾年
再讀雞校大學
而家入咗 Deloitte

好撚慘唔瞓都要覆我 我諗你一定好谷鳩氣 由你想從身份入手嚟屌我嘅時候，冇一樣係講得中 比你斷鳩估咁多次都唔中 好難唔覺得你條傻仔廢

無能力既我想入big 4 Advisory

痴線
咁都有罵戰睇

仲未wok夠咩

可能佢係澳洲幾年開咗竅呢有fd係外國讀完幾年唔同曬，但當然有啲仲係到虛度人生

Manager先4 5萬，trainee都係

收得多shitty 注定要收皮啦

無可能跌到去4，點都有50k嘅
你同ibank比算啦，人地intern都可以過50k

咁連登仔個個fg 50k，又真係唔洗捱big4 嘅

咁三大果d去邊做

樓主如果你做咁多年都唔明對數字sensitive有幾緊要既, 一係你就係technical弱既mgr, 一係你就係無做開大job既mgr
數字敏感度唔緊要? 你話我知你份analytical review平時點review
點將b/s items movement in line返p&l items
點樣review同事份7仔? 開返working真係齋簽名就算? 點confirm份fs既disclosure係齊既?
點confirm同事唔係9圍個exchange gain/loss?

又多個斷鳩估小朋友 我會話粒數梗眼，但唔會講啲鳩嘢就話對數字敏感 如果漏咗個disclouse會關數字敏感事，你叻

乜big4都要爭架咩
D fd個撚個當水泡
連city poly都年年一車車fg入

睇得出有人好proud of 自己做audit
理解能力咁低 反話都未睇得出
唔講仲以為係做緊IBD既人中之龍

你話第一次見就話用對方credential judge人姐，一齊做過野知人地係有料嘅理得佢讀乜咩

樓主做到mgr仲可以咁嘅思想真係神奇

到底放棄audit去做tax係咪一個好決定
唔想3年後挨到殘哂

利申: 女

繼續打飛機

其實樓主話樹大ou[普遍]差啲真係無錯喎
同話公屋仔[普遍]窮啲一樣，係客觀事實
不過有把人覺得唔啱聽銀耳就起哂鋼

係，真心，你想跳出去時會後悔，tax出路太窄
我有個frd做左幾年tax，情願discount做返audit
3年時間真係好快過。

仲有，呢個post竟然都有得嘈，你地下下同ibank比較有

係連登做地盤捱到五勞七傷搵命博就好抵屌
做big4捱三四年又一條好漢就狗也不屌

tax唔chur咩

Audit 唔係仲chur咩

咁姐係都係揀翻audit好？

個肝夠硬淨捱到就無問題

咁audit exit opportunity點都多啲

啲成日將小朋友掛係口邊既老屎忽叻極都有限啦
出到去同人做deal
成堆ed lawyer ibanker當你啲未見過世面既audit狗傻仔咁撚咋
你以為你個big4 m仔真係好勁咩

個客多左個derivative
你啲傻閪淨係識照roll唔識加disclosure
唔代表我叻 只係你好撚廢
有料既人淨望你份fs都可以q到你仆街

agger 抵啦

然後要好proud of audit

我知audit好撚柒，我冇做audit啦傻閪

隔幾日又一個big4 post cls

重要停留喺q份fs係覺得自己好撚醒， 好心你咪咁撚柒啦

傻閪先留到做m 仲要係個見識少無technical 底既廢m
勁既senior一早轉左出去做advisory做ibd做regulator啦
我係你就唔會同人講做到m先走啦
拿拿聲縮返入阿媽個閪到啦

俾你1個月逗3，4雞又點，錢係多左但買唔到樓俾盡去多2次旅行，但做到成隻狗咁

頭三四年啫

西工有咩好?

我見識少，可唔可以教下我點圍個exchange gain loss？

樓主你剩係share big4入面見識，個個追住你來屌

唸起新年d入唔到大學既親戚屌鳩d大學生話係垃圾

如果你想將來出路多d選擇就audit

點解勁嘅要senior一早轉嘅，點解唔係jun轉？又或勁嘅入big4做乜柒？ 唔好成日覺得自己諗嘅就啱 真係越講越比你覺得你柒㗎傻仔

三大bba 當big 4係水泡
city poly 視big4 為目標
恒大 視big 4 為 成就

不過入去大家都係咁做姐

以為你講緊返大陸做

你條友真係唔識架喎
做JUN得兩年 未Q我走撚做乜鳩? 定係樓主你做左三年JUNIOR先升SEN

你咁撚勁，洗撚要牌咩，不過有冇牌你都係條廢柴嚟㗎啦

見有d big 4出黎commercial好似fg咁唔識做野 舊公司見finance請左個ey然後俾個sm投訴懶唔識做野，逼dept head炒左個ey，聽個sm同個fc數個ey仔，忍唔住笑

K 好多年前已經請緊恒大, OU 啦.....

認真？

個d 已經做緊Manager la........
K 仔不嬲睇ap test 睇得好重

如果入左big4一定係考hkicpa
但對於uni major non acct又唔係入big4既人考hkicpa真係太貴
讀個Kaplan conversion要5-6皮野 讀完先報得qp

利申finance major考慮緊CPAA/ACCA 不過唔會做big4

以為講緊英超

In terms of 錢既話想問4As同Big4有冇得比

講緊big4 manager 無可能得4字頭喎

tax 咪一樣wok

有無邊個department 無咁wok
垃圾海歸留名

想唔wok去印尼做SDC啦

無咁wok者

QRM 好柒早收工

會留意下 我有個minor係學校同D記搞既RM 唔知有無幫助

唔係搵得少，依加同big 4 associate1睇齊

只係將來怕做唔到m, 因為會空降

佢唔係咁嘅意思?

通常internally 搵做鳩咗一段日子audit嘅人去做

拎三皮準時收工 定 五皮ot 到兩三點 自己簡

做audit咁撚閪,所以入big4一定要入advisory or deals

deals難入好多woh

難過audit姐,唔會難得過MBB ibank or MT啦

唔好ff啦,除非你本身好撚柒勁

入到deals點會睇得起mt呀 除咗個別大行MT

Sad but true

不過deals 又如何,咪又係做狗
利申 deals too

係, 仲要話肯學肯挨就無分別
如果肯學肯挨就得, 就唔會有D入左HKU, 有D要入OU 啦

崩口人忌崩口碗

讀書唔一定可以反映到一個人智商，但起碼反映到一個人自制能力
Dse都考唔好嘅，其實唔一定係你蠢，但一定係你無乜放心機去讀書

做咩咁傻仔入commercial，呢行無乜人係由in-house 撈到上位

28前都仲可以試下碌入firm 既，睇運氣

同associate 1 睇齊唔叫搵得少 係好撚少

原來岩岩升manager 得五萬
我未升都已經有五萬

利申：岩岩入big 4 advisory，人工已經有五萬，lead 緊兩個project

咩grade？

邊big4？有冇布力般同李城？

我諗big 4 得一個grad 人工係同m 有得比